{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Dans le sillage des nouvelles règles Bâle 3 et Solvabilité 2, les banques ont réduit de 83% leurs engagements dans les levées de fonds entre fin 2008 et fin 2010.[S2]La baisse est de 82% chez les assureurs, selon une étude présentée jeudi par l’Afic et le cabinet Grant Thornton.",
      "question": "Quel est le pourcentage de réduction des engagements des banques dans les levées de fonds entre 2008 et 2010 ?",
      "answer": "Les banques ont réduit de 83% leurs engagements dans les levées de fonds entre fin 2008 et fin 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Depuis le début de l’année, les obligations souveraines espagnoles ont réalisé un parcours très différent de celui des dettes portugaise, grecque ou irlandaise.[S2]Alors que les rendements se sont encore tendus pour ces trois Etats, celui des Bonos à dix ans s’est resserré de 28 points de base (pb) à 5,175 % et celui de la dette à deux ans de 57 pb à 2,88%.[S3]Les dernières émissions de dettes espagnoles, à 10 et 30 ans la semaine dernière, se sont en outre bien passées, le pays ayant pu se financer à un taux inférieur à celui des opérations précédentes.[S4]Les spreads étaient stables hier.[S5]Pour les investisseurs, le fait que le recours du Portugal au guichet européen soit dorénavant inéluctable et que le secteur bancaire espagnole inquiète l’agence de notation Moody’s n’aura pas d’effet notable sur la dette espagnole.[S6]Pour preuve, les rendements des Bonos n’ont pas réagi à ces nouvelles.[S7]«Nous avons confiance dans la capacité de l’Espagne à régler les problèmes de son secteur bancaire, même si cela risque de prendre du temps», a déclaré hier Wim Veraar, responsable de la gestion monétaire de ING IM lors d’une conférence .[S8]«Le gouvernement espagnol est très proactif depuis le début de la crise, ajoute Axel Botte, stratégiste obligataire chez Natixis Asset Management.[S9]Le regain de confiance des investisseurs sur l’Espagne s’est traduit par une forte détente des rendements sur la dette souveraine depuis trois mois.[S10]Nous nous attendons à présent à une stabilisation des spreads.[S11]Le rally a en effet été très rapide et, suite à cette embellie, la valeur relative des Bonos n’est plus aussi attrayante comparée, par exemple, à la dette italienne.» Dans ce contexte, ces gestionnaires, même s’ils sont confiants, ne se positionnent plus sur la dette gouvernementale espagnole.[S12]Le fonds monétaire ING Liquid Euro détenait à fin février pour 2,35 % de titres courts espagnols qui arriveront à maturité dans un mois.[S13]«Nous ne prévoyons pas d’acheter de nouveaux bons du Trésor car le rendement a baissé et il y a un risque de volatilité» , précise Wim Veraar.[S14]Ce risque est également identifié par les stratégistes de Barclays Capital.[S15]«A court terme , expliquent-ils, nous pourrions observer un regain de tension sur les spreads espagnols, en particulier parce qu’ils se situent à leur plus bas niveau depuis neuf mois».",
      "question": "Pourquoi l’Espagne résisterait-elle à l’effet domino selon les investisseurs ?",
      "answer": "L’Espagne résisterait à l’effet domino car les investisseurs ont confiance dans sa capacité à régler ses problèmes bancaires et dans la proactivité de son gouvernement, ce qui a entraîné une détente des rendements de sa dette souveraine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Kingfisher voit plus loin.[S2]Présentant hier, à l’occasion de la publication de ses résultats annuels au 29 janvier dernier, un point d’étape sur son plan triennal de «Création de valeur», qui doit s’achever fin janvier 2012, le numéro un européen de l’aménagement intérieur a tracé les grandes lignes de ses ambitions à plus long terme.[S3]Le discours a rassuré les opérateurs.[S4]Le marché s’est en premier lieu montré sensible au gage de confiance constitué par l’annonce d’un dividende annuel en hausse de 28,5%, à 7,07 pence par titre.[S5]Un geste plus prononcé qu’attendu.[S6]Certes le chiffre d’affaires annuel a cédé 0,5% (et 0,9% à données comparables), à 10,4 milliards de livres (11,9 milliards d’euros), et le directeur général Ian Cheshire n’entrevoit pas d’embellie économique à court terme.[S7]Mais le groupe s’est félicité d’une amélioration des résultats sur chacune des trois zones géographiques où il exerce.[S8]A commencer par la France, avec les enseignes Castorama et Brico Dépôt, où le bénéfice a progressé de 12% à 348 millions, correspondant à une hausse d’un point de la marge brute.[S9]Les ventes de Castorama ont progressé de 4,6% à changes constants, soutenues selon le groupe par les effets du programme de modernisation des magasins.[S10]Le bénéfice en Irlande et au Royaume-Uni a en parallèle progressé de 11,8% à 243 millions.[S11]Surtout, les ventes réalisées sur les autres marchés ont bondi de 5,2% à 1,9 milliard de livres, pour un bénéfice en hausse de 34,3% (171 millions), sur fond de succès en Pologne, en Espagne et en Turquie, ainsi que d’un redressement en Chine.[S12]Le bénéfice imposable ajusté de Kingfisher a ainsi affiché sur l’exercice passé une hausse de 22,5% à 670 millions de livres.[S13]A l’avenir, Kingfisher souhaite poursuivre son développement, avec un objectif non daté de 1.100 magasins contre 856 aujourd’hui et évoque l’entrée « à terme » sur de nouveaux marchés.[S14]Surtout, excluant la mise en œuvre d’un modèle opérationnel centralisé, mais voulant en finir avec son statut de « conglomérat de la distribution », le groupe souhaite adopter des mesures d’optimisation de son réseau d’enseignes.[S15]Notamment, « compte tenu de l’harmonisation des goûts des clients européens, les produits communs pourraient passer de moins de 5% de la gamme actuellement à environ 50% », dans un souci d’« économies d’échelle ».",
      "question": "Quel est le pourcentage d'augmentation du dividende annuel de Kingfisher selon l'article ?",
      "answer": "Le dividende annuel de Kingfisher a connu une augmentation de 28,5%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moody’s jette de l’huile sur un feu déjà vif.[S2]L’agence de notation a en effet décidé hier d’abaisser d’un cran ou plus les notes de 30 banques espagnoles, dans le sillage de la dégradation de la note souveraine du pays le 10 mars.[S3]Les raisons de cette décision évoquées par Moody’s sont « la combinaison de pressions financières intensifiées sur la dette souveraine et de nombreuses banques faibles », ainsi que « la perte de poids de nombreuses banques petites et régionales alors que le secteur se consolide ».[S4]Sur les trente banques, quinze voient leur note baissée de deux crans et cinq reculent de trois à quatre crans.[S5]Une des raisons principales invoquées par Moody’s tient à son changement de méthode sur la dette senior.[S6]En ligne de mire, la volonté des gouvernements européens d’éviter toute participation du contribuable au renflouement des banques en difficulté qui pourrait conduire à la mise en place de décotes et de conversions en actions sur la dette senior et subordonnée des banques.[S7]En attendant le texte de la Commission européenne, la position de Moody’s est de retirer le soutien étatique implicite de la note senior des banques européennes de petite taille.[S8]Santander, BBVA et La Caixa, ont cependant été épargnées, leur note ayant été confirmée à Aa2.[S9]La moindre exposition des deux premières au marché domestique leur permet de se financer à des niveaux plus faibles que les banques locales.[S10]Santander est parvenue mercredi à émettre un milliard d’euros de dette non sécurisée à 3 ans à 175 pb au-dessus des mid-swaps.[S11]Reste que la hausse du coût de financement dans un contexte de collecte agressive de dépôts pèse sur les marges d’intérêt des banques espagnoles.[S12]Nombre de cajas se sont déjà vu bloquer l’accès aux marchés avec des émissions réalisées au compte-gouttes grâce à la garantie de l’Etat.[S13]Bank of America estime que 44 milliards d’euros de dettes bancaires espagnoles arriveront à maturité cette année.[S14]Le secteur compte néanmoins utiliser ses 132 milliards d’actifs comme garantie auprès de la BCE pour faire face à ses échéances.[S15]Suite au recours quasi- annoncé de l’Etat portugais à l’EFSF, les investisseurs devront déterminer si les cajas feront de l’Espagne le prochain maillon faible de la zone euro.[S16]Une réévaluation du risque souverain espagnol n’est donc pas à exclure, même si les investisseurs restent confiants.[S17]Le CDS 5 ans espagnol se traite à 221 bp, contre 536 bp pour le Portugal.",
      "question": "Quel est le principal facteur qui a conduit Moody’s à abaisser la note de plusieurs banques espagnoles ?",
      "answer": "Le principal facteur est la combinaison de pressions financières intensifiées sur la dette souveraine et de nombreuses banques faibles, ainsi que la perte de poids des banques petites et régionales lors de la consolidation du secteur."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La ministre française de l’Economie a accentué la pression sur l’Irlande jeudi, lui demandant de renoncer à son taux d’imposition très faible sur les sociétés.[S2]Les membres de la zone euro, a fait valoir la ministre, ont « serré les rangs » pour aider Dublin et il ne faudrait pas qu’ils soient désormais mis à mal par le faible taux de taxation des sociétés en Irlande, a fait valoir Christine Lagarde dans un entretien accordé à Reuters Insider.[S3]« Il ne doit pas y avoir de concurrence fiscale entre les Etats-membres », a déclaré Christine Lagarde.[S4]Et d’ajouter que « c’est une discussion que nous continuerons à avoir avec nos amis irlandais ».[S5]La ministre en a profité pour maintenir sa prévision d’un taux de croissance de l’économie française de 2% en 2011.[S6]Elle s’est également déclarée rassurée par le projet de fusion entre Deutsche Boerse et NYSE Euronext, jugeant que Paris ne serait pas laissée pour compte.",
      "question": "Quelle est la position de Christine Lagarde concernant le taux d’imposition des sociétés en Irlande ?",
      "answer": "Christine Lagarde a demandé à l’Irlande de renoncer à son taux d’imposition très faible sur les sociétés, afin d’éviter une concurrence fiscale entre les États-membres de la zone euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]NNS Holding, contrôlé par la famille égyptienne Sawiris présente au conseil d’administration de Lafarge, a acquis en mars pour 19,5 millions d’euros d’actions du premier cimentier mondial, portant à 14,06% sa participation au capital, selon l’AMF, contre 13,90% fin 2010.[S2]La présence de la famille Sawiris au capital de Lafarge remonte à l’acquisition d’Orascom Cement fin 2007, financée aux deux-tiers par dette et pour un peu moins d’un tiers par une augmentation de capital réservée aux Sawiris.",
      "question": "Quel pourcentage de Lafarge détient la famille Sawiris selon l'article ?",
      "answer": "La famille Sawiris détient 14,06% de Lafarge selon l'article."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les cours de l’or et de l’argent ont atteint de nouveaux records.[S2]L’or spot a ainsi touché hier un plus haut historique à 1.447,40 dollars l’once, signant sa septième journée consécutive de hausse, l’argent ayant de son côté atteint un plus haut de 31 ans, à 38,13 dollars l’once.",
      "question": "Quels sont les nouveaux records atteints par les cours de l'or et de l'argent selon l'article ?",
      "answer": "Les cours de l'or et de l'argent ont atteint de nouveaux records : l'or a atteint 1.447,40 dollars l'once, et l'argent a touché un plus haut de 31 ans à 38,13 dollars l'once."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action de l’opérateur de téléphonie belge Mobistar, gagnait 4,43% à 51,61 euros, sur une rumeur faisant état d’un intérêt de la part de France Télécom, qui détient déjà plus de 50% de son capital, ont dit des traders.[S2]«Il y a une rumeur d’offre à 56 euros», explique un trader londonien.[S3]Un porte-parole de France Télécom s’est refusé à tout commentaire, tout comme Mobistar.",
      "question": "Quel était le montant de la hausse de l'action Mobistar selon une rumeur liée à France Télécom ?",
      "answer": "L'action de Mobistar gagnait 4,43% à 51,61 euros, selon une rumeur d'intérêt de France Télécom."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe bancaire BPCE a annoncé avoir intégralement remboursé l’Etat après le rachat de 1,2 milliard d’euros d’actions de préférence et de 1 milliard d’euros de titres super subordonnés (TSS) détenus par la Société de Prise de Participation de l’Etat (SPPE), filiale à 100% de l’Etat.[S2]Ce remboursement intervient en avance par rapport à l'échéance de fin 2012 fixée par son plan stratégique et alors que Natixis vient de rembourser à la banque 800 millions d’euros de titres super subordonnés.",
      "question": "Quel est le montant total des actions et titres remboursés par BPCE à l'État ?",
      "answer": "BPCE a remboursé un total de 2,2 milliards d'euros, soit 1,2 milliard d'euros d'actions de préférence et 1 milliard d'euros de titres super subordonnés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]«L’engagement du gouvernement de réduire amplement le déficit est important pour la note Aaa et pour la stabilité de la perspective», a souligné Moody’s.[S2]«Bien que les perspectives de croissance économique affaiblies en 2011 et 2012 ne remettent pas en question directement la note souveraine britannique, nous jugeons qu’une croissance plus faible combinée à une consolidation budgétaire moindre que prévu ne serait pas cohérente avec une note Aaa», explique l’agence.",
      "question": "Quel est le risque associé à une croissance économique ralentie pour la note britannique selon Moody's ?",
      "answer": "Une croissance économique ralentie, combinée à une consolidation budgétaire moindre que prévu, pourrait menacer la note Aaa du Royaume-Uni selon Moody's."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La perspective d’un plan de sauvetage international du Portugal dominera le sommet européen qui s’ouvre cet après-midi à Bruxelles.[S2]Si une demande d’aide du Premier ministre portugais démissionnaire, José Socrates est peu probable, ce dernier sera placé sous une intense pression par ses pairs pour clarifier une situation politique et économique qui menace de faire dérailler les efforts des Vingt-Sept pour éteindre la crise de la zone euro.[S3]Le message qui devrait être délivré au Portugal serait de lui rappeler les engagements pris lors du sommet du 11 mars sur un nouveau train de mesures d'économies et de réformes structurelles.[S4]L’Union européenne est «prête à intervenirpour aider financièrement le Portugal s’il en fait la demande», a indiqué jeudi le ministre des Finances belge Didier Reynders.[S5]Les rendements des emprunts portugais à cinq et dix ans ont atteint jeudi de nouveaux records depuis le lancement de l’euro.[S6]Le rendement du 10 ans a atteint un pic de 7,912%, en hausse de 9 points de base, et celui du cinq ans s’est inscrit à 8,348%, en hausse de 8 pdb.[S7]«On interprétera cela comme plaidant encore plus pour un renflouement car les investisseurs n’aimeront pas ce supplément d’incertitude», a dit un trader à Reuters.[S8]Le spread du 10 ans Portugal/Allemagne s’est élargi de 12 pdb à 471 pdb.",
      "question": "Quel est le principal sujet abordé lors du sommet européen mentionné dans l'article ?",
      "answer": "Le principal sujet abordé lors du sommet européen est la perspective d'un plan de sauvetage international du Portugal, ainsi que la pression exercée sur le Premier ministre portugais, José Socrates, pour clarifier la situation politique et économique du pays."
    },
    {
      "chunk": "[S1]State Street Corporation on 22 March announced the appointment of robert Rushe as head of services for ETP products in Ireland.[S2]Rushe, who previously worked at Bank of Ireland Securities Services, will be in charge of the team dedicated to the ETP range, which includes ETF, ETN and ETC (exchange-traded certificates).[S3]State Street, which entered Ireland in 1996, has about 2,000 employees in the country, with offices in Dublin, Drogheda, Kilkenny and Naas.",
      "question": "Quel est le rôle de Robert Rushe au sein de State Street en Irlande ?",
      "answer": "Robert Rushe est nommé head of services pour les produits ETP en Irlande, chargé de superviser l'équipe dédiée aux produits ETP, notamment les ETF, ETN et ETC."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In an interview with the Frankfurter Allgemeine Zeitung, Eric Syz, CEO of the Swiss firm of the same name, claims that German investors expect too much of private banks, but that they are stingy about paying commissions, which makes it impossible to conduct private banking activities in reasonable economic conditions.[S2]Retail clients are also difficult to serve because they are often passive and conformist.However, Syz sees opportunities to develop in the institutional client segment, especially pension funds and insurers.[S3]In terms of institutional asset management, the Swiss firm is hoping to gain market share in Germany, France and Italy.",
      "question": "Selon Eric Syz, quels sont les défis principaux des banques privées en Allemagne ?",
      "answer": "Les banques privées en Allemagne rencontrent des défis en raison des attentes excessives des investisseurs allemands et de leur aversion à payer des commissions, ce qui rend difficile l'activité de banque privée dans des conditions économiques raisonnables."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Wolfgang Sawazki, who was CEO of VM Vermögens-Management GmbH, an affiliate of the August von Finck group, after previusly serving 8 years as head of Oppenheim Research GmbH until 20009, is returning to Sal.[S2]Oppenheim.[S3]On 1 April, he will become operational head of the portfolio management team in the strategic clients division (i.e.[S4]clients with complex wealth structures), led by Stefan Jenssen.[S5]Sawarzki will also coordinate private wealth management on the investment policy committee, which is chaired by CIO Wolfgang Leoni.",
      "question": "Qui est Wolfgang Sawazki et quel est son nouveau rôle au sein de Sal. Oppenheim ?",
      "answer": "Wolfgang Sawazki, ancien directeur de VM Vermögens-Management GmbH, reprend un poste au sein de Sal. Oppenheim en tant qu'administrateur du groupe de gestion de portefeuille pour les clients stratégiques, sous la direction de Stefan Jenssen, et coordonne également la gestion patrimoniale privée au sein du comité de politique d'investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]In its diversified portfolios, Amundi Asset Management “has been overweight in equities by several percentage points for the past six months,” and is planning to continue to prefer higher-risk assets.[S2]The management firm “is gradually reducing its overweight position on high-yield bonds,” Philippe Thurbide, head of research, strategy and analysis, stated on 23 March, adding that the firm has already been underweight in investment-grade corporate bonds for some time.[S3]In government bonds in particular, the French management firm is short on duration, due to continuing, yet evanescent prospects of a rise in inflation in western Europe, and more concrete dangers of rising prices in eastern Europe.[S4]Pascal Blanqué, deputy CEO and CIO of Amundi Group, adds that the management firm “is moving from credit to equities, particularly Euorpean equities, where valuations are currently attractive.” This slant towards European equities is leading symetrically to a reduction in the overweight exposure to emerging markets.[S5]In terms of Amundi’s product plans, Eric Turjeman, head of equities management in Paris, states clearly that the range is nearly complete in “all terrain,” and thus capable of satisfying any fluctuations in demand due to market evolution.[S6]But there might be additions to the range of minimum variance (minvar) products to control volatility, and «return» products.",
      "question": "Quelle est la position d'Amundi dans les marchés actions et les obligations selon l'article ?",
      "answer": "Amundi reste surpondérée en actions et réduit progressivement sa surpondération en obligations de rendement élevé, tout en étant sous-pondérée en obligations corporatives de qualité et en baisse en termes de durée dans les obligations gouvernementales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNY Mellon on 22 March announced an increase of 44% to its quarterly dividends, from 8 cents to 13 cents per share.[S2]The dividend will be paid on 1 May to shareholders registered on 29 April.[S3]The group has also announced that its board of directors has granted approval for a further extension to the share buyback program now underway.[S4]The new program will increase the buyback total to 47 million shares, with a value of up to USD1.3bn.",
      "question": "Quel est le montant des dividendes augmentés par BNY Mellon ?",
      "answer": "BNY Mellon a augmenté ses dividendes de 44 %, passant de 8 cents à 13 cents par action."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La nouvelle direction d’Unicrédit emmenée par Federico Ghizzoni pourrait envisager de conserver Pioneer Global Asset Management, sa filiale de gestion d’actifs si les offres reçues se révélaient insuffisantes, rapporte L’Agefi.[S2]La banque italienne négocie actuellement avec trois candidats (Natixis, Amundi et le britannique Resolution) mais une rumeur parle aussi d’un rapprochement de Pioneer avec Eurizon, son concurrent chez Intesa Sanpaolo.[S3]«Une décision sera prise dans deux à trois semaines», a indiqué simplement le directeur général qui a déjà exclu toute vente de l’activité américaine de Pioneer, considérée comme «stratégique».",
      "question": "Quel est le statut actuel de la vente de Pioneer par Unicredit selon l'article ?",
      "answer": "Unicredit n'a pas encore pris de décision sur la vente de Pioneer et pourrait envisager de la conserver si les offres reçues sont insuffisantes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Prudential Investments is launching two new real estate funds.[S2]The Prudential U.S.[S3]Real Estate Fund concentrates on investments in real estate companies in the United States, while the Prudential International Real Estate Fund invests in real estate companies outside North America, in developed countries and emerging markets.",
      "question": "Quels sont les deux nouveaux fonds immobiliers lancés par Prudential Investments ?",
      "answer": "Prudential Investments lance le Prudential U.S. Real Estate Fund et le Prudential International Real Estate Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The insurance firm Mapfre Vida on Wednesday launched the Fondmapfre Garantizado 1104, which will mature on 4 May 2015.[S2]The capital is 100% guaranteed, and returns will depend on the performance of the Euro Stoxx 50.[S3]There will be weekly liquidity windows beginning in the second year.",
      "question": "Quelle est la caractéristique principale du fonds lancé par Mapfre Vida ?",
      "answer": "Le fonds lancé par Mapfre Vida garantit le capital à 100% et les rendements dépendent de la performance du Euro Stoxx 50."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les investisseurs institutionnels ont toujours les yeux de Chimène pour les matières premières selon le dernier sondage annuel de Barclays Capital cité par L’Agefi.[S2]Après deux années de «demande exceptionnellement forte», l’engouement ne faiblit pas, une «écrasante majorité» des intervenants selon BarCap (83%) ayant l’intention de maintenir ou d’accroître leur exposition aux «commodities» au cours des trois prochaines années.[S3]La plupart estiment que l’allocation au sein d’un portefeuille diversifié devrait dépasser 6% ce qui sous-entend une reprise de la collecte cette année sur la classe d’actifs.[S4]85% des sondés misant sur un afflux net de capitaux de 60 à 70 milliards de dollars au moins, note le quotidien.[S5]Dans ce contexte d’euphorie, le pétrole devrait tenir le haut de l’affiche en 2011 : 28% de sondés le placent comme actif le plus performant devant les céréales, sur fond d’inflation des prix alimentaires.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'investisseurs institutionnels qui souhaitent maintenir ou augmenter leur exposition aux matières premières selon le sondage de Barclays Capital ?",
      "answer": "83% des investisseurs institutionnels souhaitent maintenir ou augmenter leur exposition aux matières premières."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNY Mellon a annoncé le 22 mars une hausse de 44 % de son dividende trimestriel, qui passe de 9 cents à 13 cents par action.[S2]Ce dividende sera versé le 1er mai aux actionnaires enregistrés au 29 avril.[S3]Le groupe a également annoncé que son comité de direction avait donné son accord pour renforcer encore le programme de rachat d’actions en cours.[S4]Le nouveau programme porte sur le rachat de 47 millions d’actions, d’une valeur pouvant atteindre 1,3 milliard de dollars.",
      "question": "Quel est le montant du dividende trimestriel de BNY Mellon après la hausse annoncée ?",
      "answer": "Le dividende trimestriel de BNY Mellon passe de 9 cents à 13 cents par action."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Comment les sociétés de gestion peuvent-elles s’adapter aux nouveaux besoins des investisseurs, institutionnels ou particuliers ?[S2]C’est cette question qui était posée mercredi lors de la conférence annuelle de Fitch Ratings.[S3]Côté compagnies d’assurances, qui représentent en Europe 7.000 milliards d’euros, les défis diffèrent selon que l’on parle de l’actif général ou des unités de compte.[S4]Concernant l’actif général, les assureurs doivent non seulement faire face à la faiblesse des taux, mais également à Solvency II.[S5]Cette nouvelle réglementation va se traduire par une gestion obligataire de plus en plus liée au passif, et va conduire de ce fait à moins de délégation, à l’utilisation de plus de dérivés, à un benchmarking moins financier et à une meilleure connaissance du passif par les sociétés de gestion.[S6]Parallèlement, l’appétit va être plus fort pour la convexité (convertibles, long/short, stratégies d’options) et des actifs à haut rendement (actions à forts dividendes, Reits, structures qui versent des coupons), indique Aymeric Poizot, regional head EMEA de Fitch FAM Group.[S7]Au total, le portefeuille des assureurs devrait comprendre davantage d’obligations souveraines, moins d’actions, plus d’immobilier et des crédits à plus faible duration.En termes opérationnels, les exigences en fonds propres vont devenir la nouvelle norme de risque.[S8]Par ailleurs, cela va avoir des implications en termes de reporting et les produits qui ne sont pas transparents n’auront pas leur place.[S9]Pour les unités de compte, Aymeric Poizot estime que les fonds flexibles sont les mieux à même de reconquérir les clients, sachant que cela devra s’accompagner de beaucoup de pédagogie.S’agissant des fonds de pension, qui pèsent 3.500 milliards d’euros, la tendance est à l’éloignement des actifs traditionnels pour se diriger notamment vers des classes d’actifs diversifiantes, commet les devises, les hedge funds, la dette émergente… « Une opportunité à saisir pour les sociétés de gestion », selon Charlotte Quiniou, director, Fitch FAM Group, qui cite notamment l’intérêt pour les fonds de hedge funds, notamment de la part des fonds de pension suisse et d’Europe du Nord.[S10]Par ailleurs, Charlotte Quiniou note la tendance des fonds de pension, notamment au Royaume-Uni, à passer d’un système de plans à prestations définies à celui de plans à contributions définies.[S11]Une évolution qui a pour conséquence que l’interlocuteur des sociétés de gestion devient l’investisseur individuel.[S12]Les problématiques deviennent donc les mêmes que celles de la distribution.Ce pan, justement, représente 15.500 milliards d’euros dans la zone euro et 4 milliards au Royaume-Uni.[S13]Des montants à relativiser, 42 % de cette épargne étant sur des dépôts et 9 % seulement étant investis sur des fonds.[S14]Charlotte Quiniou observe que les particuliers ont tendance de plus en plus à se porter vers les fonds diversifiés incluant les fonds flexibles.[S15]« Les investisseurs particuliers n’ont pas à prendre de décision d’allocation d’actifs eux même.[S16]C’est aux sociétés de gestion de le faire ».[S17]Parallèlement, l’aversion au risque des investisseurs est devenue assez faible.[S18]Enfin, Charlotte Quiniou a souligné l’importance de la communication ; dans un marché devenu sceptique vis-à-vis des produits financiers.",
      "question": "Quels sont les principaux défis auxquels sont confrontées les sociétés de gestion selon l'article ?",
      "answer": "Les sociétés de gestion doivent s'adapter aux nouvelles réglementations comme Solvency II, gérer des portefeuilles plus complexes, améliorer la transparence, et répondre aux attentes des investisseurs institutionnels et particuliers en matière de diversification et de performance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Le Figaro, certains assureurs réfléchissent à apporter des retouches à leurs contrats d’assurance-vie.[S2]Pour tenir compte des changements induits par Solvabilité II, les assureurs qui offrent encore des taux minimums garantis sur huit ans, par exemple, songent à abandonner cette pratique.[S3]«Même si le taux promis est faible, autour de 2,5%, c’est une garantie supplémentaire qui accroît encore les exigences de fonds propres pour l’assureur», note Cyrille Chartier-Kastler, président de Facts & Figures.[S4]D’autres pistes sont évoquées comme changer la souplesse des nouveaux contrats (via la mise en place de pénalités de retrait anticipé par exemple), ou l’ajustement des frais.[S5]Les capitaux placés sur les supports en euros exigent plus de fonds propres que les unités de compte.[S6]Or, aujourd’hui, paradoxalement, les frais de gestion sont beaucoup plus faibles sur les premiers que sur les secondes, constate le quotidien.[S7]«Cette situation ne sera bientôt plus tenable pour les assureurs», souligne Cyrille Chartier-Kastler, qui prédit un renchérissement des frais de gestion des supports en euros, et une diminution de ceux appliqués aux autres supports.[S8]Quelques rares établissements se sont déjà engagés dans cette voie, comme HSBC, note Le Figaro.",
      "question": "Quels sont les changements possibles dans les contrats d'assurance-vie selon l'article ?",
      "answer": "Les assureurs pourraient abandonner les taux minimums garantis, modifier la souplesse des contrats en introduisant des pénalités de retrait anticipé, et ajuster les frais de gestion, notamment en augmentant ceux des supports en euros et en les réduisant pour les autres supports."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dans ses portefeuilles diversifiés, Amundi Asset Management «surpondère depuis six mois les actions de plusieurs points de pourcentage» et a l’intention de continuer à privilégier les actifs risqués.[S2]Le gestionnaire «réduit progressivement la surpondération des obligations à haut rendement», a indiqué le 23 mars Philippe Ithurbide, directeur de la recherche, de la stratégie et de l’analyse, précisant d’autre part que les obligations d’entreprise de qualité investissement sont déjà sous-pondérées depuis quelque temps.[S3]Dans l’obligataire d’Etat, notamment, le gestionnaire français est «short» sur la duration, compte tenu des perspectives encore évanescentes de résurgence inflationniste à l’Ouest et des menaces plus concrètes de hausse des prix à l’Est.Pascal Blanqué, directeur général délégué, CIO d’Amundi Group, a d’ailleurs souligné que la maison «bascule du crédit vers les actions, notamment les européennes, dont les valorisations sont actuellement attrayantes».[S4]En outre, ce tropisme pour les actions européennes se traduit symétriquement par une réduction de la surpondération accordée aux pays émergents.Interrogé sur les projets d’Amundi en matière de produits, Eric Turjeman, responsable de la gestion actions à Paris, a clairement indiqué que la gamme est pratiquement complète et «tous terrains», donc capable de satisfaire aux fluctuations de la demande en fonction de l'évolution des marchés.[S5]Mais on peut envisager de compléter le dispositif avec des produits de minimum variance (minvar) pour lisser la volatilité ainsi qu’avec des produits de rendement.",
      "question": "Quelle est la position d'Amundi concernant les actions et les obligations selon l'article ?",
      "answer": "Amundi surpondère les actions depuis six mois et prévoit de continuer à privilégier les actifs risqués, tout en réduisant progressivement la surpondération des obligations à haut rendement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société d’investissement Wendel a annoncé le 23 mars avoir renoué avec les bénéfices en 2010, enregistrant un résultat net positif d’un peu plus de 1 milliard d’euros (1.002,3 millions), contre une perte de 918,3 millions en 2009, grâce au redressement des sociétés où elle a investi ainsi qu'à des plus-values.Le principal contributeur au résultat reste le n°2 mondial de l’inspection et de la certification Bureau Veritas (322 millions d’euros), qui a renoué avec la croissance au deuxième trimestre, après plusieurs trimestres de repli.[S2]La progression du bénéfice est aussi alimentée par le groupe de matériaux de construction Saint-Gobain, dont la contribution a plus que doublé, pour atteindre 235 millions d’euros.[S3]Outre les participations de Wendel dans des sociétés cotées ou non, la société d’investissement a pu compter sur des éléments exceptionnels qui ont gonflé son résultat.[S4]L’ajustement de la valeur des titres Saint-Gobain a ainsi pesé pour 374 millions d’euros.[S5]Par ailleurs, la cession des 46% détenus au capital du groupe spécialisé dans le traitement des allergies Stallergenes et de 5,5% du capital du groupe de matériel électrique Legrand ont dégagé des plus-values de 526 millions d’euros.[S6]Le groupe a par ailleurs annoncé l’acquisition de Parcours, une société de location longue durée de véhicules, pour107 millions d’euros.",
      "question": "En 2010, quel a été le résultat net de Wendel et quels facteurs ont contribué à ce résultat ?",
      "answer": "En 2010, Wendel a enregistré un résultat net positif d'un peu plus de 1 milliard d'euros. Ce résultat a été soutenu par le redressement des sociétés dans lesquelles elle avait investi, des plus-values, la contribution de Bureau Veritas et de Saint-Gobain, ainsi que des éléments exceptionnels comme l'ajustement de la valeur des titres Saint-Gobain et la cession de participations."
    }
  ]
}